遼寧號編隊來港威懾「港獨」「台獨」分離勢力

解放軍首艘航空母艦遼寧號即將來港。國防部周四(29日)宣布遼寧號航母編隊在跨區訓練期間，將赴香港出席解放軍進駐香港20周年活動，具體日期及活動安排仍有待確認。據了解，是次與遼寧號隨行的包括三大艦隊的主要戰艦護航，以及殲15艦載戰機等多款新型軍機，內地官媒引述專家明言，是次遼寧號來港具有三重意義，當中包括威懾「港獨」、「台獨」等分離勢力及恐怖主義。

國防部周四在記者會上，有記者提問航母遼寧號是否會於7月到香港訪問，國防部新聞發言人吳謙回應時表示，「解放軍進駐香港20周年是值得慶祝和紀念的」，遼寧號航母編隊將在跨區訓練期間赴香港，參加解放軍進駐香港20周年的慶祝活動，具體活動安排將適時發布訊息。

內地軍媒日前報道遼寧號編隊啟程進行跨區訓練時，已顯示出遼寧號航母編隊陣容甚有看頭，包括三大艦隊的主要戰艦護航。當中南海艦隊派出為最先進的銀川號052D中華神盾改進型導彈驅逐艦，東海艦隊則是濟南號052C中華神盾導彈驅逐艦，以及北海艦隊煙台號054A導彈護衞艦，還有多架殲15艦載戰機及多款艦載直升機。

內地官媒周四刊出文章，引述中山大學粵港澳發展研究院研究員陳麗君表示，遼寧號來港具有三重意義。首先，遼寧號作為中國首艘航空母艦，顯示出中國國防實力的增長。其次，遼寧號訪港體現出中央對香港的重視。最後，遼寧號訪問香港對各種分離主義勢力也是一種威懾，對「港獨」、「台獨」等分離勢力，甚至是恐怖主義形成有效的威懾，表達出中央維護香港繁榮穩定的決心。

另雲南財經大學特聘研究員馬堯則認為，從政治意義上看，香港曾經是被英國用武力奪取，現在短短20年，已經能夠用數萬噸的航空母艦來慶祝駐軍，是向世界表明任何人也不要想再侵害中國領土與主權完整。

文章最後指，中央將一如既往支持香港發展經濟、改善民生，確保「一國兩制」行穩致遠。

目前遼寧號訪港時間、活動安排仍待確認，暫未知會否開放予公眾登艦參觀。國防部同時表示，應香港特區政府邀請，解放軍軍樂團、海軍軍樂團、解放軍三軍儀仗隊和駐香港部隊三軍儀仗隊亦將於7月中旬在香港參加國際軍樂匯演。

巧京京

有咩用

爛鬼鐵扮大袋

希望佢唔好行行下入水啦

好想睇遼寧號炮轟維港

我驚天星小輪都撞沉佢

香港曾經是被英國用武力奪取
奪你老母

拖隻艦過嚟?

係咪表現發射潛水機?

拖隻艦過嚟?

係咪表演發射潛水機?

喂！美軍軍艦可以泊台灣
邊個好嚇D

突發

留名睇出黑煙

等睇天星小輪撞沉隻玩具船

嚇死人咩

入嚟香港表演自爆

振英哥出添馬艦擊沉佢

嚇鬼呀大笨象

幾時有人驚過?

所以而家整隻廢鐵善良的艦黎宣揚和平囉

垃圾廢鐵嚇鳩支那豬就得, 隻廢艇仲廢撚過人地二戰科技, 算撚數啦

屌，咁姐係冇彎轉，中共完全當香港殖民地，根本冇諗過善待你地俾民主，好明顯啦已經。

整多D 武器係好事， 到時中國內戰可以死多D 中國人